<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<ead xmlns="urn:isbn:1-931666-22-9" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="urn:isbn:1-931666-22-9 ead.xsd" relatedencoding="MARC21">
<eadheader audience="internal" repositoryencoding="iso15511" relatedencoding="MARC21" countryencoding="iso3166-1" langencoding="iso639-2b" scriptencoding="iso15924" dateencoding="iso8601">
   <eadid mainagencycode="US-txwabtc" countrycode="US" identifier="Baylor University /The Texas Collection/SKCA/40500/20210315113045" encodinganalog="856$u">urn:taro:baylor.tc.10185</eadid>
<filedesc>
<titlestmt>
   <titleproper>Jones Texas Broadside collection, <date normal="1822/1845" type="inclusive" era="ce" calendar="gregorian">Inclusive: 1822-1845, Bulk: 1822-1838, 1841-1845</date>
</titleproper>
</titlestmt>
<publicationstmt>
<date normal="2021-03-15" encodinganalog="260$c" era="ce" calendar="gregorian">March 15, 2021</date>
<publisher>Baylor University, The Texas Collection</publisher>
</publicationstmt>
<notestmt>
<note>
<p>© 2021 The Texas Collection. All rights reserved.</p>
</note>
</notestmt>
</filedesc>
<profiledesc>
<creation>Finding Aid was generated by The Texas Collection staff, using the STAR Knowledge Center for Archives (SKCA) task that automatically creates EAD files from the Archive's SKCA catalog records.
</creation>
<langusage><language encodinganalog="546" langcode="eng">English</language></langusage>
</profiledesc>
</eadheader>


<archdesc level="collection">
<did>
<head>Collection Summary</head>
<repository encodinganalog="852$a" label="Repository">
<corpname>Baylor University, <subarea>The Texas Collection</subarea>
</corpname>
<extref xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xlink:actuate="onRequest" xlink:show="new" xlink:href="http://www.baylor.edu/lib/texas/" xlink:type="simple">http://www.baylor.edu/lib/texas/</extref>
</repository>
<unitid encodinganalog="099" repositorycode="US-txwabtc" countrycode="US" label="Accession Number">3184</unitid>
<origination label="Creator">
<persname encodinganalog="100" source="lcnaf">Jones, John G.</persname></origination>
<unittitle encodinganalog="245" label="Title">Jones Texas Broadside collection</unittitle>
<unitdate normal="1822/1845" encodinganalog="245$f" type="inclusive" era="ce" calendar="gregorian">Inclusive: 1822-1845, Bulk: 1822-1838, 1841-1845</unitdate>
<physdesc encodinganalog="300$a">
<extent label="Quantity">1 document box and 1 oversized box.</extent>
</physdesc>
<abstract encodinganalog="520$a" label="Abstract">The Jones Texas Broadside collection consists of 127 folio broadsides from the Spanish, Mexican, and Republic periods of Texas history.
</abstract>
<langmaterial encodinganalog="546$a" label="Language of the Material"><language langcode="spa">Spanish</language></langmaterial>
</did>
<descgrp type="admininfo">
<head>Administrative Information</head>
<phystech encodinganalog="340">
<head>Physical Description</head>
<p>General condition: Good.</p>
</phystech>

<bioghist encodinganalog="545">
   <head>Biography/Profile</head>
   <p>John Graham Jones was born in Hubbard, Texas, in circa 1918, Jones attended Baylor University from 1935 to 1941. Although he never finished his degree, he did meet and marry his wife, Baylor alum Wilma Marie Richter, on 1941 April 13. After serving in the U.S. Army during World War II, Jones
sought his fortune in the printing business. In 1950, the couple started the Whitley Company, a printing company based out of Austin, Texas. Jones, a collector of Texana materials, donated  the valuable Texas materials in this collection in 1983. He went on to set up numerous scholarships at the
Baylor University Schools of Business and Education as well as Truett Theological Seminary.</p>
</bioghist>
<scopecontent encodinganalog="520$b">
   <head>Scope and Content</head>
   <p>The Jones Texas Broadside collection is comprised of historical broadsides, organized by date.</p>
   <p> </p>
   <p>This collection of over 120 historical Texas broadsides date from 1822  to 1845. For the first fourteen years of this time period, Texas was a  remote outpost of the newly formed nation of Mexico, which had broken  away from Spain in 1821. Texas, after a large influx of Anglo-American
settlers, declared their independence from Mexico in 1836. The Republic  of Texas period continued until 1845, when Texas became part of the  United States of America.</p>
   <p>These materials offer a unique insight  into the state of affairs that existed between Texas and Mexico in a  tumultuous period of their shared history. The broadsides, which are  exclusively written in Spanish, are meant to inform the reader of  particular events, much like a poster today.
Some of these broadsides  are quite rare, as they do not appear in Thomas Streeter's five-volume  work <emph render="italic">Bibliography of Texas</emph>, which is a recognized resource on broadsides.</p>
</scopecontent>
<arrangement encodinganalog="351">
<head>Arrangement</head>
<p>There has been a previous inventory created for the Jones Texas Broadside collection, but no comprehensive finding aid existed prior to this document. </p>
   <p>During the latest round of processing, all of the items were organized in chronological order. Due to the similarity of the items, the collection is comprised of only one series: I. Broadsides. Each single broadside is housed within a single folder, for better protection and preservation of
the item.</p>
</arrangement>
<accessrestrict encodinganalog="506">
<head>Access Restrictions</head>
<p>All requests for copying of materials must be submitted to The Texas Collection in writing.  Please use the Request Form for Copying Materials sheet. Unpublished materials authored or otherwise produced by the creator (s) of this collection are in the public domain. There are no restrictions on
use. Copyright status for other collection materials is unknown. Transmission or reproduction of materials protected by U.S. Copyright Law (Title 17, U.S.C.) beyond that allowed by fair use requires the written permission of the copyright owners. Works not in the public domain cannot be commercially
exploited without permission of the copyright owners. Responsibility for any use rests exclusively with the user.</p>
</accessrestrict>
<userestrict encodinganalog="540">
<head>Use/Re-use Restrictions</head>
<p>The collection is open for research.</p>
</userestrict>
<prefercite encodinganalog="524">
<head>Preferred Citation</head>
<p>Jones Texas Broadside collection, Accession #3184, Box #, Folder #, The Texas Collection, Baylor University.</p>
</prefercite>
<acqinfo encodinganalog="541">
<head>Acquisition Information</head>
<p>Accession No. 3184. Acquired 1983-04-28</p>
</acqinfo>
<processinfo encodinganalog="583">
<head>Processing Information</head>
<p>Described by John Wilson and Thomas DeShong. Released on 2013-11-15.</p>
<p>Archivist''s Notes: Contains Streeter nos. 789, 802, 803, 810, 811, 834, 871, 878, 879, 965, 1021, a document cited as Boletin issue no. 2 in Streeter Vol. 2 Appendix, and reproductions of 698, 881, and 883.</p>
</processinfo>
<descgrp>
<head>Related Resources</head>
<relatedmaterial encodinganalog="544">
<head>Related references</head>
<bibref>
<extref xlink:type="simple" xlink:href="http://www.baylor.edu/mediacommunications/news.php?action=story&amp;story=3310S" xlink:show="new" xlink:actuate="onRequest"> Baylor: Media Communications. “Johnny and Wilma Jones Receive Founders Medal.” Baylor University. Accessed 2013 July 22.</extref>
</bibref>
<bibref>
<extref xlink:type="simple" xlink:href="http://www.tshaonline.org/handbook/online/articles/fst73" xlink:show="new" xlink:actuate="onRequest"> Streeter, Ruth Cheney. “Thomas Winthrop Streeter.” Handbook of Texas Online. Accessed 2013 July 22.</extref>
</bibref>
<bibref>
<extref xlink:type="simple" xlink:href="http://www.tributes.com/show/Wilma-Marie-Richter-Jones-76988986" xlink:show="new" xlink:actuate="onRequest"> Tributes. “Wilma Marie Richter Jones.” Accessed 2013 July 22.</extref>
</bibref>
<bibref>
<extref xlink:type="simple" xlink:href="http://www.whitleyplus.com/about/our-story.php" xlink:show="new" xlink:actuate="onRequest"> The Whitley Group: Our Story. “Our Legacy, Our People, Our Commitment.” The Whitley Group. Accessed 2013 July 22.</extref>
</bibref>
</relatedmaterial>
</descgrp>
</descgrp>
<controlaccess>
<head>Index Terms</head>
<controlaccess>
<head>Places</head>
<geogname encodinganalog="651" source="lcnaf" role="subject">Texas -- History -- Bibliography.</geogname>
<geogname encodinganalog="651" source="lcnaf" role="subject">Texas -- History -- Revolution, 1835-1836.</geogname>
<geogname encodinganalog="651" source="lcnaf" role="subject">Texas -- Mexico.</geogname>
</controlaccess>
<controlaccess>
<head>Genres</head>
<genreform encodinganalog="655" source="local">Broadsides.</genreform>
</controlaccess>
</controlaccess>
<dsc type="combined">

<c01 id="recJONESBROADSIDES.level1.000001272" level="series">
<did>
<unittitle>Broadsides</unittitle>
<unitdate normal="1822/1845" type="inclusive" era="ce" calendar="gregorian">1822-1845</unitdate>
<physdesc encodinganalog="300$a">
<extent label="Quantity">1 document box and 1 oversized box.</extent>
</physdesc>
</did>
<descgrp type="admininfo">
<head>Administrative Information</head>
<phystech>
<head>Physical Description</head>
<p>General condition: Good.</p>
</phystech>

<bioghist encodinganalog="545">
   <head>Biography/Profile</head>
   <p>This series, the only one in the collection, contains 127 broadsides from the Spanish, Mexican, and Repulic eras of Texas history. The materials are organized chronologically.</p>
</bioghist>
<processinfo encodinganalog="583">
<head>Processing Information</head>
<p>Released on 2013-11-15.</p>
</processinfo>
</descgrp>

<c02 id="recJONESBROADSIDES.level3.000001682" level="otherlevel" otherlevel="box">
<did>
<unitid>1</unitid>
<unittitle>Texas Broadsides</unittitle>
</did>
<descgrp type="admininfo">
<head>Administrative Information</head>
<phystech>
<head>Physical Description</head>
<p>General condition: Good.</p>
</phystech>
<processinfo encodinganalog="583">
<head>Processing Information</head>
<p>Released on 2013-11-15.</p>
</processinfo>
</descgrp>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">1</container>
<unittitle encodinganalog="245$a">D. Gaspar Antonio Lopez coronel de caballeria del Exercito Ymperial Mexicano de las tres garantias, comandante general, y gefe superior politico interino de las quatro Provincias Intrenas [sic] Orientales, comandante en gefe del operacion en ellas,
&amp;c.</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18220403" encodinganalog="245$f" era="ce" calendar="gregorian">3 April 1822</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">2</container>
<unittitle>S.M.I. enterado de que muchos Gefes y Oficiales del Ejército no han aspirados á los premios y graduaciones á que se han hecho acreedores ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18220619" era="ce" calendar="gregorian">19 June 1822</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">3</container>
<unittitle>El Supremo Poder Ejecutivo  por Decreto  de 5 del actual se ha servido mandra, entre otras cosas y en conformidad de lo acordado por el Soberano Congreso en el 11 del Julio ultimo, que en los casos de vacantes, que hayan de proverse, cuiden los Directores generales, Juntas de rentas
unidas y demas gefes de oficinas, de dirigir a la respectiva Excma. Num. 15</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18230808" era="ce" calendar="gregorian">8 August 1823</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">4</container>
<unittitle>El interes del Erario tanto mas justo, cuanto sagrado en un Pais libre, donde nada se éxije que no sea absolutamente necesariopara las precisas atenciones del Esado</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18230905" era="ce" calendar="gregorian">5 September 1823</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">5</container>
<unittitle>El Soberno  Congreso Mexicano ha tenido ha bien Decretar, 1. En el dia 1 del proximo Octubre se nombrara por el Congreso una Diputacion de siete individuos de su seno, y dos suplentes, ante la que se presenten los Diputados del futuro, y desempene las funciones que senala a la permanente
la Constitucion.</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18231001" era="ce" calendar="gregorian">1 October 1823</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">6</container>
<unittitle>Num. 141. El soberano congreso Mexicano, tomando en consideracion el lastimoso y deplorable estado à que las hostilidades de los bàrbaros han reducido á la Provincia de Tejas ... had venido en decretar ... Que todos los efectos de cualquiera clase ... sean libres de derechos, durando esta
exencion siete años ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18231007" era="ce" calendar="gregorian">7 October 1823</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">7</container>
<unittitle>El Supremo Poder Ejecutivo ... sabed ... el Soberano Congreso Mexicano ha tenido á bien decretar lo siguiente. 1. Pueden retirarse los diputados de las provincias de Guatemala. 2. No se comprenden en esta medida los de Chiapa por ser provincias de las que componen la nacion mexicana
...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18231028" era="ce" calendar="gregorian">28 October 1823</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">8</container>
<unittitle>El Soberno Congreso  Constituyente Mexicano ha  Decretado: 1. Que por medio de los periodicos y rotulones se invite a los sabios de la Nacion, a fin de que por escrito  comuniquen a la Comision encargada de formar la planta de la Constitucion  todas las noticias, reflexiones, proyectos,
&amp;c, que pueden  ilustrar al desempeno de sus trabajos. Num. 5</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18231129" era="ce" calendar="gregorian">29 November 1823</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">9</container>
<unittitle>Notas Que Deben Hacerse a las tarifas acompanadas a la instruccion provisional de Comisarios generales.</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18250125" era="ce" calendar="gregorian">25 January 1825</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">10</container>
<unittitle>Instrucción y tarifas para ajuste de Haberes de los Jefes, Oficiales y Tropa del Ejército Nacional de Nueva España Num. 71</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18250125" era="ce" calendar="gregorian">25 January 1825</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">11</container>
<unittitle>Instrucción y tarifas para ajuste de Haberes de los Jefes, Oficiales y Tropa del Ejército Nacional de Nueva España Num. 71</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18250125" era="ce" calendar="gregorian">25 January 1825</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">12</container>
<unittitle>Estado que manifiesta la fuerza que se da á la compañia de San Juan Bautista de Lampazas, con espresion de los haberes y gratificacion que debe disfrutar en lo sucesivo. Num. 4</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18260203" era="ce" calendar="gregorian">3 February 1826</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">13</container>
<unittitle>Estado que manifiesta la fuerza que se da a las dos compañia volantes del estado de Tamaulipas, con espresion de los haberes y gratificaciones que deben disfrutar,  en lo sucesivo. Num. 5</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18260203" era="ce" calendar="gregorian">3 February 1826</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">14</container>
<unittitle>Estado que manifiesta la fuerza que deben tener las cinco compañias que se consideran necesarias para la guarnicion del estado de Chihuahua, con espresion de los haberes y gratificaciones que deberán disfrutar. Num. 1</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18260203" era="ce" calendar="gregorian">3 February 1826</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">15</container>
<unittitle>Estado que manifiesta las compañias presidiales que deben ecsistir en los estados internos de oriente y occidente, con espresion de la fuerza y haberes que deben tener. Num. 7</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18260204" era="ce" calendar="gregorian">4 February 1826</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">16</container>
<unittitle>El Ecsmo. Sr. Presidente de los Estados Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue ... el Congreso general ha decretado ... Se reunirá cada Cámara del Congreso constitucional de Durango con los individuos que hayan reunido la mayoría absoluta y relativa de votos
...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18260422" era="ce" calendar="gregorian">22 April 1826</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">17</container>
<unittitle>El Ecsmo. Sr. Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, se ha servido dirigirme el decreto que sigue ... :Sabed: que el Congreso general ha decretado lo siguiente: Sabed: que el Congreso general ha decretado lo siguiente: Quedan estinguidos para siempre los títulos de conde, marqués,
caballero, y todos los igual naturaleza cualquiera que sea su origen ...</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">18</container>
<unittitle>Estado que manifiesta el pie y fuerza con que deben quedar las compañias fijas infanteria y caballeria en los puntos que se espresan.</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18261014" era="ce" calendar="gregorian">14 October 1826</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">19</container>
<unittitle>El Ecsmo. Sr. presidente de los Estados unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue. El presidente de los Estados unidos mexicanos á los habitantes de la República, sabed: que el congreso general ha decretado lo siguiente. 1o. Habrá en Acapulco una compañia de infanteria
permanente, otra en San Blás, otra en Tampico, otra en la Isla del Carmen, dos en Bacalár y dos en Tabasco.</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18261016" era="ce" calendar="gregorian">16 October 1826</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">20</container>
<unittitle>El Exmô. Sr. Presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirijirme el decreto que sigue ... el Congreso general ha decretado ... no debe tener efecto el decreto número ochenta y tres de veinte y cinco de noviembre dado por la Asamblea Constituyente del estado de México
...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18270119" era="ce" calendar="gregorian">19 January  1827</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">21</container>
<unittitle>El Exmô. Sr. Presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirijirme el decreto que sigue ... el Congreso general ha decretado ... se faculta al gobierno para que ínterin se espide la ley, llene con letrados los huecos de la audiencia de México en el Supremo Tribunal de Guerra
y Marina ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18270130" era="ce" calendar="gregorian">30 January 1827</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">22</container>
<unittitle>Ecsmo. Sr. Presidente de los Estados ... Se declara administracion marítima la receptoría del Pueblo de Tampico de Tamaulipas ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18270210" era="ce" calendar="gregorian">10 February 1827</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">23</container>
<unittitle>Con fecha de ayer dije al Ecsmo. Sr. D. Manuel Gomez Pedraza lo que sigue: Debiendo salir á una espedicion de servicio ... Manuel Rincon ... el Presidente ha dispuesto que V.E. se encargue del Ministerio de la Guerra y Marina</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18270303" era="ce" calendar="gregorian">3 March 1827</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">24</container>
<unittitle>El Soberno Congreso  Constituyente Mexicano ha  Decretado: El empleo de ayudantes inspectores, de que habla la ley... sobre arreglo de companias presidiales...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18270407" era="ce" calendar="gregorian">7 April 1827</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">25</container>
<unittitle>El Ecsmo. Sr. presidente de los Estados unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue. El presidente de los Estados unidos mexicanos á los habitantes de la República, sabed: que el congreso general ha decretado lo siguiente. El nombramiento de Generales de Brigada puede
recaer en Coroneles efectivos aunque no sean graduados de aquel empleo.</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18270521" era="ce" calendar="gregorian">21 May 1827</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">26</container>
<unittitle>José Maria Tornel y Mendivil, diputado al congreso de la union por el Distrito Federal, su gobernador &amp;c. :</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18280529" era="ce" calendar="gregorian">29 May 1828</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">27</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue: El presidente de los Estados-Unidos Mexicanos á los habitantes de la República, sabed: Que el Congreso General ha decretado lo siguiente. Se le concede al cuidadano Alejo Salazar la
dispensa de siete meses de practica....</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18290225" era="ce" calendar="gregorian">1829 February 25</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">28</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue: El presidente de los Estados-Unidos Mexicanos á los habitantes de la República, sabed: Que el Congreso General ha decretado lo siguiente: Se le abonan al ciudadano Jose Del Villar los
cuatro cursos y medio de canones...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18290225" era="ce" calendar="gregorian">25 February 1829</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">29</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue: El presidente de los Estados-Unidos Mexicanos á los habitantes de la República, sabed: Que el Congreso General ha decretado lo siguiente. 1o. Se autoriza al gobierno para que pueda
contratar con los particulares los tabacos en rama y labrados, que ecsisten en los almacenes de la federacion ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18290225" era="ce" calendar="gregorian">1829 February 25</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">30</container>
<unittitle>La celeridad con que ayer se imprimió y circuló la ley en que se autoriza al Supremo Sobierno, para que pueda contratar con los particulares los tabacos en rama y labrados ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18290226" era="ce" calendar="gregorian">26 February 1829</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">31</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue: El presidente de los Estados-Unidos Mexicanos á los habitantes de la República, sabed: Se establece un correo semanario desde Monterey en el Nuevo Leon, al Puerto del Refugio en
Tamaulipas.</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18290304" era="ce" calendar="gregorian">4 March 1829</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">32</container>
<unittitle>El ciudadano Lorenzo de Zavala, gobernador del estado libre de México: por la primera Secretaría de Estado se me ha dirigido con fecha 9 del actual el decreto que sigue ... el presidente ... sabed : que el Congreso general ha decretado ... el decreto núm. 97 de 20 de diciembre de 1828
espedido por la honorable legislatura del estado de Occidente ... es contrario al articulo 157 de la constitucion federal ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18290309" era="ce" calendar="gregorian">9 March 1829</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">33</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue ...: sabed, que el Congreso General ha decretado lo siguiente: proceda el gobierno á verificar y liquidar la cantidad que se deba en razon del papel moneda de Tejas, y pagará la que
resulte segun convenga con los interesados ... Vicente Guerrero a D. Loernzo de Zavala.</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18290518" era="ce" calendar="gregorian">18 May 1829</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">34</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. presidente se ha servido nombrar secretario del despacho de hacienda...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18291103" era="ce" calendar="gregorian">3 November 1829</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">35</container>
<unittitle>Escmo. Sr. Presidente de los Estados ... Que en uso de las facultades estraordinarias ... he tenido á bien decretar la reunion para el dia de mañana en sesiones estraordinarias</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18291210" era="ce" calendar="gregorian">10 December 1829</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">36</container>
<unittitle>Primera Secretaria de Estado. Departamento del Interior. Seccion 1a. : los Escmos. Sres. secretarios de Cámara de Representantes con fecha 16 del actual me dicen lo que copio ... hallándose esta cámara en el caso que espresa el art. 97 de la constitucion federal, procedió conforme al 96 á
hacer la eleccion de presidente interino de la república por estados ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18291217" era="ce" calendar="gregorian">17 December 1829</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">37</container>
<unittitle>Primera Secretaria de Estado. Departamento del Interior. Seccion 1a. : el Escmo. Sr. presidente de los Estados Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue ... que siendo urgente mi salida á mandar el Ejército, mandé escitar á las cámaras del Congreso General, para que
ante ellas prestase el juramento correspondiente el presidente que durante mi ausencia ha de ejercer el supremo poder ejecutivo ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18291217" era="ce" calendar="gregorian">17 December 1829</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">38</container>
<unittitle>Escmos. Sres. Secretarios de la Cámara de Representantes ... en consecuencia del oficio de V.E. ... se presentó ... José Maria Bocanegra ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18291218" era="ce" calendar="gregorian">18 December 1829</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">39</container>
<unittitle>El Escmo. vice-presidente se ha servido nombrar secretario del despacho de guerra y marina, al Escmo. Sr. D. Jose Antonio FacioEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18300113" era="ce" calendar="gregorian">13 January 1830</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">40</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. vice-presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue: El vice-presidente de los Estados-Unidos Mexicanos á los habitantes de la República, sabed: Que el Congreso General ha decretado lo sigue. Se le despensa al Br. D. Jose del Villar y
Bocanegra un ano de practica forenseEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18300128" era="ce" calendar="gregorian">28 January 1830</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">41</container>
<unittitle>El Ciudadano Jose Antonio Arce teniente coronel retirado del ejército permanente y Gobernador del estado de Chihuahua a todos sus habitantes sabed: El Congreso Constitucional del Estado de Chihuahua extraordinariamente reunido ha tenido a bien decretar, 1 Se renovara en los pueblos del
Estado y por todos los funcionarios publicos el juramento de fidelidad a las instituciones federalesEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18300212" era="ce" calendar="gregorian">12 February 1830</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">42</container>
<unittitle>El ciudadano Joaquin Lebrija, teniente-gobernador del estado libre de México funcionando de gobernador : por la Secretaria de Hacienda, se me ha comunicado con fecha 15 del actual el decreto siguiente ... el vice-presidente ... sabed : que el Congreso General ha decretado ... el cacao del
Pará pagará por derecho de importacion diez y seis reales ocho granos por arroba ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18300415" era="ce" calendar="gregorian">1830 April 15</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">43</container>
<unittitle>El C. Joaquin Lebrija, teniente gobernador del estado libre de México, funcionando de gobernador: por el Ministerio de Justicia y Negocios Eclesiasticos, se me ha comunicado con fecha 15 del que rige el decreto siguiente ... el vice-presidente... sabed: que el Congreso General ha
decretado... en el caso en que por recusacion ó cualquiera otro impedimento, ó falta de ministros en la Suprema Corte de Justicia, no hubiere número suficiente ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18300415" era="ce" calendar="gregorian">15 April 1830</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">44</container>
<unittitle>El ciudadano Joaquin Lebrija, teniente-gobernador del estado libre de México, funcionando de gobernador: por el Ministerio de Justicia y Negocios Eclesiásticos, se me ha dirigido con fecha 15 del actual el decreto siguiente ... el vice-presidente ... sabed : que el Congreso General ha
decretado ... para la provision del obispado de Sonora, segun el art. 3 el decreto de 17 del prócsimo pasado febrero ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18300415" era="ce" calendar="gregorian">15 April 1830</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">45</container>
<unittitle>El ciudadano Joaquin Lebrija, teniente gobernador del estado libre de México, funcionando de gobernador: por la primera Secretaria de Estado, se me ha dirigido con fecha 16 del actual el decreto siguiente ... el vice-presidente ... sabed : que el Congreso General ha decretado ... el
ejecutivo del estado de Michoacán, de acuerdo con su consejo, procederá inmediatamente à fijar los periodos para elecciones de diputados al congreso del mismo estado ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18300416" era="ce" calendar="gregorian">16 April 1830</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">46</container>
<unittitle>El ciudadano Joaquin Lebrija, teniente gobernador del estado libre de México, funcionando de gobernador : por la primera Secretaria de Estado se me ha dirigido con fecha 16 del actual el decreto siguiente ... el vice-presidente... sabed : que el Congreso General ha decretado... el término
de que habla el art. 1 el decreto de 13 del corriente para la instalacion de la legislatura constitucional del estado de México, se hace estensivo hasta 15 del prócsimo agosto ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18300416" era="ce" calendar="gregorian">16 April 1830</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">47</container>
<unittitle>El gobernador del Estado De Coahuila y Tejas a todos sus habitantes Sabed: que congreso del mismo Estado ha decretar lo que sigue: Decreto num. 147. El congreso constitucional del Estado libre, independiente y soberano de Coahuila y Tejas ha tenido a bien decretar lo siguiente. Se derogan
los decretos num 47 del primer congreso constitucional del Estado EL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18300917" era="ce" calendar="gregorian">17 September 1830</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">48</container>
<unittitle>El Vice-Presidente de los Estados- Unidos Mexicanos, en ejercicio del supremo poder ejecutivo, a los habitantes de la republica, sabed: Que el Congreso General ha decretado lo siguiente. 1. Se autoriza al gobierno hasta fin del presente ano, para tomar los bagages necesarios a los cuerpos
del ejercito permanente, y milicias activa y civicaEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18301002" era="ce" calendar="gregorian">2 October 1830</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">49</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. vice-presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que siguiente sigue: El Vice-Presidente de los Estados- Unidos Mexicanos, en ejercicio del supremo poder ejecutivo, a los habitantes de la republica, sabed: Que el Congreso General ha
decretado lo siguiente. El congreso general cerrara sus actuales sesiones extraordinarias el dia 30 del presente mesEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18301229" era="ce" calendar="gregorian">29 December 1830</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">50</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. vice-presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que siguiente sigue: El Vice-Presidente de los Estados- Unidos Mexicanos, en ejercicio del supremo poder ejecutivo, a los habitantes de la republica, sabed: Que el Congreso General ha
decretado lo siguiente. La pena de los complices en la causa a que se contrae el decreto de facultades estraordinarias EL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18310107" era="ce" calendar="gregorian">7 January  1831</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">51</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. vice-presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que siguiente sigue: El Vice-Presidente de los Estados- Unidos Mexicanos, en ejercicio del supremo poder ejecutivo, a los habitantes de la republica, sabed: Que el Congreso General ha
decretado lo siguiente. Art. 1.  Entre tanto subsiste la guerra promovida por los disidentes del SurEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18310209" era="ce" calendar="gregorian">9 February 1831</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">52</container>
<unittitle>Escmo. Sr. Vice-Presidente de los... Al General en Gefe del Ejército del Sur se entregará una espada ... en cuya hoja se lea... Nicolás Bravo ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18310216" era="ce" calendar="gregorian">1831 February16</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">53</container>
<unittitle>Escmo. Sr. Vice-Presidente de los ... Se concede viudedad con el monte pio ... Josefa Villanueva, como viuda de ... José Joaquin Rodriguez ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18310218" era="ce" calendar="gregorian">1831 February 18</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">54</container>
<unittitle>Escmo. Sr. Vice-Presidente de los ... Los retiros concedidos y que se concedan á los individuos del ejército y marina se arreglarán al sueldo ...;</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18310330" era="ce" calendar="gregorian">1831 March 30</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">55</container>
<unittitle>Miguel Cervantes, general de brigada y gobernador del Distrito Federal: por la Secretaría de Hacienda se ha comunicado al gobierno del distrito el siguiente decreto ... el derecho de consumo impuesto á los generos, frutos, efectos y licores estrageros ... se pagará en la respectiva aduana
... al tiempo de la internacion de ellos ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18310402" era="ce" calendar="gregorian">2 April 1831</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">80</container>
<unittitle>El gobierno interino del Estado de Coajuila y Tejas, á todos sus habitantes sabed :  que congreso del mismo estado, há decretado lo que sigue. El congreso constitucíonal del Estado libre independiente y soberano de Coahuila, y Tejas, decreta. Art. 1a. Se reducirá la milicia civica del
Estado...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18340113" era="ce" calendar="gregorian">13 January 1834</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">81</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. vice-presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue:  El Vice-Presidente de los Estados- Unidos Mexicanos, en ejercicio del supremo poder ejecutivo, a los habitantes de la republica, sabed: Que el Congreso General ha decretado lo
siguiente. Esta Subsistente la parte sugunda del articulo primero de la Ley de 23 de Junio de 1833, hasta tanto no la derogue el Congreso general.</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18340125" era="ce" calendar="gregorian">25 January 1834</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">82</container>
<unittitle>El Vice-Presidente de los Estados- Unidos Mexicanos, en ejercicio del supremo poder ejecutivo, a los habitantes de la republica, sabed: Que el Congreso General ha decretado lo siguiente. Se estableceran dos cátederas, un de dibujo,y otra de delineacion, en el tercer Establecimiento de
Intruccion pública.</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18340206" era="ce" calendar="gregorian">6 February 1834</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">83</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. vice-presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue. El Vice-Presidente de los Estados- Unidos Mexicanos, en ejercicio del supremo poder ejecutivo... At. 1. La Escuela Lancasteriana de la Filantropia, establecida en el ex-Convento de
Belmitas...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18340210" era="ce" calendar="gregorian">10 February 1834</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">84</container>
<unittitle>En la Capital del Distrito federal se celebrará anualmente, el 14 de Febrero, un solemne aniversario cívico, en conmemoracion de la ilustre víctima de Cuilapam ciudadano general Vicente Guerrero ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18340212" era="ce" calendar="gregorian">12 February 1834</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">85</container>
<unittitle>Se establecerán los Consulados generales ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18340212" era="ce" calendar="gregorian">12 February 1834</unitdate>
<physdesc><extent>85</extent>
</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">86</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. vice-presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue:  El Vice-Presidente de los Estados- Unidos Mexicanos, en ejercicio del supremo poder ejecutivo, a los habitantes de la republica, sabed: Que el Congreso General ha decretado lo
siguiente.Los Gobernadoresde kis Estadis gozaran del privilegio que se concede a los Diputados y Senadores...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18340213" era="ce" calendar="gregorian">13 February 1834</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">87</container>
<unittitle>El C. Felix Maria Aburto, gobernador constitucional del estado libre de México, é inspector de su milicia :  por la Secretaria de Guerra y Marina se me ha comunicado con fecha 19 del mes prócsimo pasado de febrero el decreto siguiente ... los trofeos militares que rindieron los españoles
en la jornadas de Tampico de Tamaulipas, se colocarán por mitad en cada una de las salas de sesiones de las Cámaras, para perpetuar la memoria del triunfo de la nacion ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18340219" era="ce" calendar="gregorian">19 February 1834</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">88</container>
<unittitle>El Gobernador del Estado de Coahuila y Tejas, a todos sus habitantes sabed: que el congreso del mismo Estado, ha decreto lo siguiente. El Congreso constitucional del Estado libre, independiente y soberano de Coahuila, y Tejas; ha tenido a bien decretar. Art. 1. Se establece una
municipalidad en Matagorda cuya jurisdicción se comprende desde donde desemboca el arroyo Carriso en el seno mejicanoEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18340306" era="ce" calendar="gregorian">6 March 1834</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">89</container>
<unittitle>Se autoriza al gobierno para proporcionarse por préstamos o anticipaciones, hasta millon y medio de pesos, precisamente en numerario, abonando el premio correspondiente ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18340310" era="ce" calendar="gregorian">10 March 1834</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">91</container>
<unittitle>el Ecsmo. Sr. vice-presidente de los Estados Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto siguiente ... el Congreso general ha decretado ... se suprimen los empleos militares que obtienen D. Anastasio Bustamante y D. Felipe Codallos ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18340410" era="ce" calendar="gregorian">10 April 1834</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">92</container>
<unittitle>El Gobernador del Estado de Coahuila y Tejas, a todos sus habitantes sabed: que el congreso del mismo Estado, ha decreto lo siguiente. El Congreso constitucional del Estado libre, independiente y soberano de Coahuila, y Tejas; ha tenido a bien decretar. En el subsecivo se pagaran por
unico derecho en el ramo de matanzasEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18340421" era="ce" calendar="gregorian">21 April 1834</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">93</container>
<unittitle>El Gobernador del Estado de Coahuila y Tejas, a todos sus habitantes sabed: que la honrable diputation permanente, unida con el Ecsmo. consejo y señores diputados que se hallan en la capitalEL Art. 1. El Estado no reconoce por legales desde 31 de mayo ultimo, los actos gubernativos del
presidente del a republica don Antonio Lopez de Santa AnnaEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18340624" era="ce" calendar="gregorian">24 June 1834</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">94</container>
<unittitle>El Gobernador del Estado de Coahuila y Tejas, a todos sus habitantes sabed: que la honrable diputation permanente, unida con el Ecsmo. consejo y señores diputados que se hallan en la capitalEL Art. 1. El Estado no permitirá que en su territorio se invoque en vano el nombre augusto de
religión,  perturbándose con tal pretesto o cualquiera otro por medio de pronunciamientos la tranquilidad que disfruta.</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18340624" era="ce" calendar="gregorian">24 June 1834</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">95</container>
<unittitle>El Gobernador del Estado de Coahuila y Tejas, a todos sus habitantes sabed: que la Diputation permanente del Estado de Coahuila y TejasEL Primero: Que es llegado el caso de practicar lo decretado por el congreso del Estado en 6 de enero de 1833, y por esta misma junta legislativa el 23 de
junioEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18340830" era="ce" calendar="gregorian">30 August 1834</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">96</container>
<unittitle>El gobernador interino del estado de Coahuila y Texas en ejercicio del supremo poder ejecutivo á todos sus habitantes sabed: que el Congreso del mismo estado ha decretado lo que sigue. El Congreso constitucional del estado ... habiendo tomado en consideracion la renuncia que en la
esposicion dirijida por el ... gobernador d. Juan José Elguezabal ... hace S.E. del mando supremo ... ha tenido á bien decretar. Art. 1.0 Se admite la renuncia que hace del gobierno supremo del estado el ecsmo. sr. d. Juan José Elguezabal ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18350312" era="ce" calendar="gregorian">12 March 1835</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">97</container>
<unittitle>Se autoriza al Gobierno para que haga los gastos necesarios en trasladar los presidios de las líneas fronterizas con las tribus bárbaras, si tuviere por conveniente hacerlo así para la mayor seguridad e los estados limítrofes.</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18350331" era="ce" calendar="gregorian">31 March 1835</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">98</container>
<unittitle>El Gobernador constitucional del Estado de Coahuila y Texas en ejercicio del supremo poder ejecutivo, a todos sus habitantes sabed: que el congreso del mismo Estado ha decretado lo que sigue. El Congreso constitucional del Estado libre independiente y soverano de Coahuila y Texas, ha
tenido a bien decretar, Art. 1. Se establecen admistraciones principales de rentas unidas en los departamentos de Rio-grande, Brazos, y Nacogdoches...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18350422" era="ce" calendar="gregorian">22 April 1835</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">99</container>
<unittitle>Boletin Oficial de Estado de Coahuila y Texas (Num. 2) Gefatura Politica del Deapatamento del Saltillo</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18350429" era="ce" calendar="gregorian">29 April 1835</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">100</container>
<unittitle>El C. Estevan Villalva, teniente gobernador del estado libre de México, funcionando de gobernador.  Por la Primera Secretaría de Relaciones se me ha dirigido con fecha 23 de mayo último el decreto siguiente. El gobierno hará que tenga efecto el decreto del 2 de diciembre del año anterior,
dado por el general presidente para restablecer el órden público en el Estado de Coahuila y Tejas ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18350523" era="ce" calendar="gregorian">23 May 1835</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">101</container>
<unittitle>El Gobierno dispondrá que la publicacion del decreto de bases constitucionales ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18351027" era="ce" calendar="gregorian">27 October 1835</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">102</container>
<unittitle>El Exmo. Sr. Presidente interino de la Republica Mexicana de ha servido dirigirme el decreto que sique. El Presidente interino de la Republica Mexicana, a los habitantes de ella, sabed: Que el Congreso general ha decretado lo siguiente. Hasta que hayan tomado posesion los Curas de que
habla el articulo segundo de la ley de 17 de Agosto de 1833 EL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18351107" era="ce" calendar="gregorian">7 November 1835</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">78</container>
<unittitle>D. Antonio Escovedo, individuo de la Junta Departamental de Jalisco, en ejercicio del poder ejecutivo del mismo.</unittitle>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">103</container>
<unittitle>D. Antonio Escovedo, individuo de la Junta Departamental de Jalisco, en ejercicio del poder ejecutivo del mismo.  Por el Ministerio de Hacienda se ha comunicado á este gobierno el decreto siguiente ... El gobierno solo podrá disponer hasta de la mitad de las rentas de los departamentos,
mientras subsista la guerra provocada por los colonos de Tejas ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18360109" era="ce" calendar="gregorian">9 January 1836</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">104</container>
<unittitle>Por la Secretária de Guerra y Marina se me ha comunicado el decreto siguiente ...1. Quedan cerrados para el comercio extrangero, de la escala y cabotage, los puertos de Matogorda, La-Baca, S. Luis, Galveston, Brasoria HarrisburgEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18360211" era="ce" calendar="gregorian">11 February 1836</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">105</container>
<unittitle>El Exmo. Sr. Presidente interino de la República Mexicana se ha servido dirigirme el decreto que sigue ... el Gobierno hará efectivo el derecho da la Nacion á ser indemnizada de los gastos, daños y perjuicios que se le ocasionaren ... en la actual guerra de Tejas ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18360409" era="ce" calendar="gregorian">9 April 1836</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">106</container>
<unittitle>"Puede el gobierno emplear en el servicio de la marina nacional al capitan de fragata don Jose Martinez ..."</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18360502" era="ce" calendar="gregorian">2 May 1836</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">107</container>
<unittitle>En el orden del ejercito de las plazas y de todos los cuerposEL fue hecho prisionero El Presidente de la Republica General D. Antonio Lopez de Santa Anna, peleando por salvar la integridad del territorio nacional</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18360520" era="ce" calendar="gregorian">20 May 1836</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">108</container>
<unittitle>El C. Jose Gomez de la Cortina, coronel del batallon del comercio y gobernador del distrito.  Por la Secretaría de Guerra y Marina se me ha comunicado el siguiente decreto ... Art. 1. El gobierno excitará el patriotismo de los mexicanos y desplegará todos los recursos de su resorte para
continuar la guerra sobre Tejas ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18360521" era="ce" calendar="gregorian">21 May 1836</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">109</container>
<unittitle>El C. Jose Gomez de la Cortina, coronel del batallon del comercio y gobernador del distrito.  Por la Secretaría de Guerra y Marina se me ha comunicado el siguiente decreto. "El Presidente interino de la República Mexicana, á los habitantes de ella, sabed: Que para manifestar el justo
sentimiento de la nacion y del ejército por la captura del benemérito de la Pátria, Presidente General D. Antonio Lopez de Santa Anna, se observará lo prevenido en los artículos siguientes ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18360521" era="ce" calendar="gregorian">21 May 1836</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">110</container>
<unittitle>Title: Manifesto del Congreso General en El President Ano Author: Angel G. Quintanar, Jose R. Malo, Rafael de Montalvo Publisher: J. M. F. de Lara Place: Mexico Date: 29 July, 1836 # page: 20</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18360729" era="ce" calendar="gregorian">29 July 1836</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">112</container>
<unittitle>Title: Exposicion Del Ministro de Hacienda Subtitle: Exposicion que Dirige Ignacio Alas a Sus Conciudadanos Author: Ingnacio Alas Publisher: J.M. Fernandez Del Lara Place: Mexico Date: 15 October 1836 # page: 11  Signature: Yes</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18361015" era="ce" calendar="gregorian">15 October 1836</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">113</container>
<unittitle>El Exmo. Sr. presidente interino de la República Mexicana se ha servido dirigirme el decreto que sigue ... : el permiso concedido por el decreto del Congreso General de 16 de julio último para la importacion de víveres por Matamoros, se hace estensivo para solo este objeto á los puertos
hácia al norte de aquel que ocupare el Ejército Expedicionario sobre Tejas ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18361020" era="ce" calendar="gregorian">20 October 1836</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">114</container>
<unittitle>El Gobierno de este Departamento se ha impuesto con mayor asombro por el Diario num. 837 ... de habersele dado cuenta con un oficio del Ministerio de Hacienda en que inserta otro del Gobierno de Jalisco oponiendose á ... que permanezca cerrado al comercio extrangero el Puerto de Mazatlán
...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18370824" era="ce" calendar="gregorian">1837 August 24</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">115</container>
<unittitle>Consecuente el Supremo Gobierno en la base tercera de las que fijaron para el remate de la venta del Tabaco :  en los cuatro Departamentos de Mexico, Puebla, Oajaca, y Veracruz</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18380126" era="ce" calendar="gregorian">26 January 1838</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">116</container>
<unittitle>Title: Analisis E. Impugnacion Del Proyecto de Ley Sobre Amortizacion de la moneda de cobre, sobre contratar la renta del tabaco, y sobre arbitrios para la guerra de Tejas.  Author: Joaquin Lebrija &amp; Ignacio de la Barrera  Pub: J.M. Lara  Place: Mexico  Date: 19 March 1841  # pg:
21</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18410319" era="ce" calendar="gregorian">1841 March 19</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">117</container>
<unittitle>Title: Observaciones sobre El Proyecto de las Comisiones Unidas de Hacienda y Tejas, Relativo a la amortización de la monedade cobre, contrata de la renta de tabaco y recursos para la guerra de Tejas  Author: F.N. del Barrio   Place: Mexico   Pub: Ignacio Cumplido  # pg: 28  Date: 3 April
1841</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18410403" era="ce" calendar="gregorian">1841 April 3</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">118</container>
<unittitle>Title: Contestacion de la Empresa Del Tabaco A la Republica de los Senores Lebrija y Barrera, Sobre el Proyecto de La Ley Relativo a la amortizacion de la moneda de cobre, renta del tabaco, y artibtrios para la guerra de Tejas.   Author: F.N. del Barrio  Pub: Ignacio Cumplido  Place:
Mexico  # page: 28  Date: 24 April 1841</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18410424" era="ce" calendar="gregorian">1841 April 24</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">119</container>
<unittitle>Title: Documentos Relativo Al Pronunciamiento de la Guanicion de esta Capital Verificado en la Madrugada Del Dia 19 Del Presente Ano  Subtitle: Oficio Del Exmo. Sr. General Gefe de La Plana Mayor Don Gabriel y Alencia, Actas Con Que La Cuanicion De Mexico ha Esplicado La Identidad De Sus
Yotos  Author: Jose I. Correa  Pub: Jose M. Lara  Place: Mexico  Date: 20 December 1842  # page: 14</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18421220" era="ce" calendar="gregorian">1842 December 20</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">120</container>
<unittitle>El Gobernador Interino y Comandante General del Departamento de Michoacan a Las Tropas de Su Mando. Soldados. La publicidad de los ultimos acontecimientos de Mejico el 6 del actual...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18441217" era="ce" calendar="gregorian">17 December 1844</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">121</container>
<unittitle>Cesa la contribucion de uno por ciento, impuesta por el art. 2o del decreto de 10 de Marzo de 1843, al numerario que circula de un Departamento á otro.</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18450226" era="ce" calendar="gregorian">26 February 1845</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">122</container>
<unittitle>El C. Manuel Rincon, general de division, gobernador constitucional del departamento de México : por el ministerio de hacienda se me ha comunicado el decreto siguienteELArt. 1. Los bienes de Temporalidades y caulesquiera otros que existan invendidosEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18450307" era="ce" calendar="gregorian">1845 March 7</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">123</container>
<unittitle>El Ciudadano Manuel Rincon, General de Divison y gobernador constitucional del departamento de Mexico. El Sr. Presidente de la Exma. Asamblea departamental, se ha servido dirigirme el decreto que siqueEL Art. 1. Se establece un peage en el camino de esta capital a la ciudad de Tlalpam
EL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18450410" era="ce" calendar="gregorian">10 April 1845</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">124</container>
<unittitle>El C. Manuel Rincon, General de Divison y gobernador constitucional del departamento de Mexico. Por el ministerio de hacienda se me ha comunicado el decreto siguienteEL Es Fiscal de la Suprema Corte de Justicia el Lic.. D. Jose Maria Casasola</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18450503" era="ce" calendar="gregorian">1845 May 3</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">125</container>
<unittitle>El C. Manuel Rincon, General de Divison y gobernador constitucional del departamento de Mexico. Por el ministerio de hacienda se me ha comunicado el decreto siguienteELEl Senado, usando de la atribucion que le concede el art. 37 del las Bases constitucionales, decreta la siguiente. Es
Senador en reemplazo del Dr. D. Jose Maria de Santiago, D. Jose Rafael Berruecos.</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18450509" era="ce" calendar="gregorian">1845 May 9</unitdate>
</did>
</c03>
</c02>

<c02 id="recJONESBROADSIDES.level3.000001681" level="otherlevel" otherlevel="box">
<did>
<unitid>2</unitid>
<unittitle>Oversized Texas Broadsides</unittitle>
</did>
<descgrp type="admininfo">
<head>Administrative Information</head>
<phystech>
<head>Physical Description</head>
<p>General condition: Good.</p>
</phystech>
<processinfo encodinganalog="583">
<head>Processing Information</head>
<p>Released on 2013-11-15.</p>
</processinfo>
</descgrp>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">56</container>
<unittitle encodinganalog="245$a">Lista de los ciudadanos que han satisfecho los derechos de alcabala, estraccion de moneda y bodegaje, en el mes de septiembre del presente ano con demostración del caudal liquido a favor del Estado en fin de dicho mes.</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18311001" encodinganalog="245$f" era="ce" calendar="gregorian">1 October 1831</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">57</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. vice-presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que siguiente sigue: El Vice-Presidente de los Estados- Unidos Mexicanos, en ejercicio del supremo poder ejecutivo, a los habitantes de la republica, sabed: Que el Congreso General ha
decretado lo siguiente. Subsistira por cuatro meses, ELla autorización concedida al gobierno en el 2 de octubre 830 para que pueda tomar los bagages  necesarios al servicio del ejercito.</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18320114" era="ce" calendar="gregorian">14 January 1832</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">58</container>
<unittitle>Secretaria de Guerra y Marina, Seccion Central:el Escmo. Sr. vice-presidente de los Estados Unidos Mexicanos, se ha servido dirigirme el decreto que sigue ... el Congreso General ha decretado ... el gobierno erogará los gastos necesarios para reducir al órden á la fuerza armada que se ha
substraido de su obediencia ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18320215" era="ce" calendar="gregorian">15 February 1832</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">59</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. vice-presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue: El Vice-Presidente de los Estados- Unidos Mexicanos, en ejercicio del supremo poder ejecutivo, a los habitantes de la republica, sabed: Que el Congreso General ha decretado lo
siguiente. Se indulta a D. Juan Nepomunceno Banuet de la pena a que por el delito de simple deserción se haya hecho acreedorEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18320315" era="ce" calendar="gregorian">15 March 1832</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">60</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. vice-presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue: El Vice-Presidente de los Estados- Unidos Mexicanos, en ejercicio del supremo poder ejecutivo, a los habitantes de la republica, sabed: Que el Congreso General ha decretado lo
siguiente. Se faculta al gobierno para nombrar un general de brigada supernumerarioEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18320320" era="ce" calendar="gregorian">20 March 1832</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">61</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. vice-presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que  sigue: El Vice-Presidente de los Estados- Unidos Mexicanos, en ejercicio del supremo poder ejecutivo, a los habitantes de la republica, sabed: Que el Congreso General ha decretado lo
siguiente. Art. 1. Por las leyes vigentes, han estado y están sujetos los comandantes generales que incurran en delitos militaresEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18320323" era="ce" calendar="gregorian">23  March 1832</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">62</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. vice-presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue: El Vice-Presidente de los Estados- Unidos Mexicanos, en ejercicio del supremo poder ejecutivo, a los habitantes de la republica, sabed: Que el Congreso General ha decretado lo
siguiente. Se indulta al ciudadano Pedro AlvaradoEL del la pena de deserciónEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18320416" era="ce" calendar="gregorian">16 April 1832</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">63</container>
<unittitle>En el Estado de Querétaro habrá una comandancia general, cuya demarcación será la del propio Estado ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18320423" era="ce" calendar="gregorian">23 April 1832</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">64</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. vice-presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue: El Vice-Presidente de los Estados- Unidos Mexicanos, en ejercicio del supremo poder ejecutivo, a los habitantes de la republica, sabed: Que el Congreso General ha decretado lo
siguiente. Art. 1. Los solares de que habla la parte primeraELquedan pencionados en sesenta y seiete pesosEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18320501" era="ce" calendar="gregorian">1 May 1832</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">65</container>
<unittitle>Escmo. Sr. Vice-Presidente de los... El Ejecutivo General concederá al teniente coronel D. Lucio Lopez el ascenso...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18320508" era="ce" calendar="gregorian">8 May 1832</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">66</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. vice-presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue: El Vice-Presidente de los Estados- Unidos Mexicanos, en ejercicio del supremo poder ejecutivo, a los habitantes de la republica, sabed: Que el Congreso General ha decretado lo
siguiente. Los empleados de que habla el articulo 3EL no deben haber sueldos de la hacienda públicaEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18320508" era="ce" calendar="gregorian">8 May 1832</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">67</container>
<unittitle>Primera de las tarifas á que se refiere el Art. 9 de la Ley de 18 de mayo dee 1832 es la siguienteEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18320518" era="ce" calendar="gregorian">18 May 1832</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">68</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. vice-presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue: El Vice-Presidente de los Estados- Unidos Mexicanos, en ejercicio del supremo poder ejecutivo, a los habitantes de la republica, sabed: Que el Congreso General ha decretado lo
siguiente. Continuara el gobierno con la autorización que se le concedió por los decretosEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18320523" era="ce" calendar="gregorian">23 May 1832</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">69</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. vice-presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue:  El Vice-Presidente de los Estados- Unidos Mexicanos, en ejercicio del supremo poder ejecutivo, a los habitantes de la republica, sabed: Que el Congreso General ha decretado lo
siguiente. Se indulta al ciudadano Jose Portu de la pena de deserción en que incurrióEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18320523" era="ce" calendar="gregorian">23 May 1832</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">70</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. vice-presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue:  El Vice-Presidente de los Estados- Unidos Mexicanos, en ejercicio del supremo poder ejecutivo, a los habitantes de la republica, sabed: Que el Congreso General ha decretado lo
siguiente. Se indulta a los capitanes D. Mariano Toro y D. Pedro Ferino, y al tenenient D. Manuel Gomez Daza y al alférez D. Mariano Sanchez, de la pena a que por haberse separado sin licenciaEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18320524" era="ce" calendar="gregorian">24 May 1832</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">71</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. vice-presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue: El Vice-Presidente de los Estados- Unidos Mexicanos, en ejercicio del supremo poder ejecutivo, a los habitantes de la republica, sabed: Que el Congreso General ha decretado lo
siguiente. Se autoriza al gobierno para que revalide el despacho de grado de que teniente coronel al segundo ayudanteEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18320524" era="ce" calendar="gregorian">24 May 1832</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">72</container>
<unittitle>Lista de los ciudadanos que han satisfecho los derechos de alcabala estraccion de moneda y bodegage, en el mes de mayo del presente año con demastracion del caudal liquido enin de dicho mesEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18320601" era="ce" calendar="gregorian">1 June 1832</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">73</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. vice-presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue: El Vice-Presidente de los Estados- Unidos Mexicanos, en ejercicio del supremo poder ejecutivo, a los habitantes de la republica, sabed: Que el Congreso General ha decretado lo
siguiente. Art. 1. La responsabilidad mancomunada de los contadores tesorerosEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18320802" era="ce" calendar="gregorian">2 August 1832</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">74</container>
<unittitle>En consecuencia de haberse conferido por el Escmo. Sr. Presidente interino al Escmo. Sr. D. Juan Ignacio Godoy la Secretaría de estado y del despacho de Justicia y Negocios Eclesiásticos.</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18320920" era="ce" calendar="gregorian">20 September 1832</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">75</container>
<unittitle>Escmo. Sr. Presidente Interino de los Estados-Unidos Mexicanos ... Art. 1o. Cesa la ley de 27 de setiembre ... 3o. Todas las autoridades civiles y militares ... perseguirán y aprehenderán á los delincuentes</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18321218" era="ce" calendar="gregorian">18 December 1832</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">76</container>
<unittitle>El Vice-gobernador Constitucional del Estado libre independiente y soberano de Coahuila y Tejas á todos sus habitantes: En consideracion á los graves males que podian ocacionarse á la gran republica mejicana, y al Estado que tengo el honor de presidir, si no se adoptara en lo sustancial
el plan acordado en la hacienda de Zavaleta el 23 de diciembre último...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18330204" era="ce" calendar="gregorian">4 February 1833</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">77</container>
<unittitle>Instrucciones que el gobierno del estado ha tenido a bien dictar :  para el mejor cumplimiento de los prevenido en el decreto</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18330205" era="ce" calendar="gregorian">5 February  1833</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">78</container>
<unittitle>El ciudadano Patricio Furlong, Gobernador del Estado libre y soberano de Puebla. A todos sus habitantes. Sabed: que el Congreso ha decretado lo siguienteEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18330302" era="ce" calendar="gregorian">2 March 1833</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">79</container>
<unittitle>El Escmo. Sr. vice-presidente de los Estados-Unidos Mexicanos se ha servido dirigirme el decreto que sigue: El Vice-Presidente de los Estados- Unidos Mexicanos, en ejercicio del supremo poder ejecutivo, a los habitantes de la republica, sabed: Que el Congreso General ha decretado lo
siguiente. Los Generales, Gefes, y Oficiales a quienes comprende el artículo 11 del convenio de ZavaletaEL</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18340219" era="ce" calendar="gregorian">19 February 1834</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">90</container>
<unittitle>El Gobernador del Estado de Coahuila y Tejas, a todos sus habitantes sabed: que el congreso del mismo Estado, ha decreto lo siguiente. El Congreso constitucional del Estado libre, independiente y soberano de Coahuila, y Tejas; ha tenido a bien decretar. Art. 1. La tierras valdias del
Estado, se venderan en publica subasta...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18340326" era="ce" calendar="gregorian">1834 March 26</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">111</container>
<unittitle>Reglamento para verificar los valuos de fincas urbanas y rústicas</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18360825" era="ce" calendar="gregorian">1836 August 25</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">126</container>
<unittitle>El C. no. Manuel Rincon, general de division y gobernador constitucional del Departamento Mexico ... La Asamblea Departamental ... decreta lo siguiente ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18450520" era="ce" calendar="gregorian">1845 May 20</unitdate>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">28</container>
<unittitle>El Exmo. Sr. Presidente interino de la República, se ha servido dirigirme el decreto que sigue ... que las Cámaras de los Estados-Unidos del Norte ... han resuelto incorporar el territorio de Tejas á la Union Americana ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18450604" era="ce" calendar="gregorian">4 June 1845</unitdate>
<physdesc><extent>127</extent>
</physdesc>
</did>
</c03>
<c03 level="item">
<did>
<container type="item">29</container>
<unittitle>El Exmo. Sr. Presidente interino de la República se ha servido dirigirme el decreto que sigue ... Art. 1.0 Los sellos 3.0 y 4.0 de que habla el art. 1.0 de la ley de 30 abril de 1842 ...</unittitle>
<unitdate type="inclusive" normal="18451022" era="ce" calendar="gregorian">22 October 1845</unitdate>
<physdesc><extent>128</extent>
</physdesc>
</did>
</c03>
</c02>
</c01>
</dsc>
</archdesc>
</ead>

